作品曾一度被指「具煽動性」下架 港攝記憑抗爭者傷勢相奪 Sony 世界攝影獎

Sony 世界攝影獎 2020 今日公布得獎名單，香港攝影記者高仲明憑作品「Wounds of Hong Kong」獲得公開賽紀實攝影組冠軍。該輯作品拍攝港人在抗爭中的種種傷勢，惟今年 2 月公布入圍不久，便引發下架風波，主辦方曾指相關影像性質敏感，將作品暫時從網站下架，後來作品重新上架，卻被刪剩四幅。如今，作品獲得紀實攝影組冠軍，「Wounds of Hong Kong」十張照片全部出現在攝影獎官網。

係咪我唔識開定點
我入到官網都係得4張唔係10張

Sony算係咁
頂到咁大壓力都出得番d相

del 淨四張 內文有寫

sony: 我淨係sponsor 掛個名咋
其他唔關我事

如今，作品獲得紀實攝影組冠軍，「Wounds of Hong Kong」十張照片全部出現在攝影獎官網。
內文唔係寫10張有晒咩

推

支那班窮撚邊買得起sony

人血饅頭

反正都比人鎖區
買番去托咩

支那班死窮鬼

OK買返PS5啦

呢d就永遠冇人推

禁錯不推文

罪大係手足黎

索尼

索尼撚狗?

咁反唔反好

罪大贖返些少罪值得表揚

有展覽